[硬件撚]討論硬件知識、砌機LIST、解答問題集中帖(164) 望下#2 先

仲唔係我!!!!

新人求List需知
買前好問問 買後問懵撚

為方便連登眾巴絲可以幫助你，請你合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡或display card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

打機INTEL
多工AMD
intel low budget 留意返真。唔超就cpu:8700 or below, mb: b360, ram: 8*2 2666Mhz ddr4

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句Steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
畫面比例有分 16:9, 21:9, 32:9
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄List放上黎問，佢地都會出手幫助
只係Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 :
飛馬：
Jumbo：,)

6. 大腦Google係一樣很有用的東西

7. 火牛： 平 Antec eco2, delta 500W(Comdex有賣) 貴 corsair RMx OR Evga G2/P2/T2 (G3 有人話QC 有問題 唔推)
PSU DB:

8. 請上銅柱(MB and M.2),重覆檢查插好power,hdd led pin,HD AUDIO,MB 24PIN,usb2.0/3.0,fan pin(cpu,cha) or 3pin 4pin
（仲有走好線先）

9. 召喚硬件傳心師
冇人知你部機咩spec 呀
你有咩壞野問題唔該貼返full spec
CPU, MB, RAM, DISPLAY CARD, PSU etc.
如果開唔到機請附上機箱內部圖片一張

10.
邊到買野好？
3C1J
黃金：中央田 CentralField
黃金：正都 Capital
黃金：匯訊 Comdex
旺電：珍寶 Jumbo

網店：
faroll (悠二白汁腸)
hkterminal
飛馬電腦

海外：
新蛋 NewEgg
美馬 Amazon
(R free shipping 小心畀人開post 話乞衣
你屌返佢轉頭當打和喇)

11.
AMD 拆cpu cooler 前記得整熱部機
Amd 拔劍有事幫你唔到

12.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮
Cooler Master 不是好東西
見親都係叫你轉嫁喇

13. 買咩箱好
500樓下:
ATX: Antec P7/8, DeepCool MATREXX 55
MATX: Silverstone PS15B, Antec P6
ITX: Sharkon C10 mini

1000樓下:
ATX: FD Define C,Antec P110,SilverStone RL06
MATX: FD Define Mini C
ITX: FD Node 304/ Node 202, NZXT H200, SilverStone RVZ 01/02/03

1000樓上:
ATX: FD Define R6, Phanteks P600S, lian-li O11 dynamic, Corsair 680X
MATX: Corsair 280X
ITX: Inwin A1plus

14. 檢測效能方法 - Afterburner(AB) + Rivatuner Statistics Server(RTSS)
AB為GPU OC software 咩牌子都用得
配合埋RTSS 就可以實現OSD 功能
有咩用? 如果你發現打機果時lag 或者想知部機依家效能有冇問題
利用AB + RTSS 就可以即時check 到哂CPU GPU usage 同 tempature.
EG: CPU/GPU過熱降頻 係咪要改善機箱風道?
CPU 長期100% 代表粒u 唔夠力

15. Uninstall GPU driver: 換任何卡請DDU 一次
DDU

15. For Advance Information
vrm 資料
amd :
intel :

16.

茶包走線
有咩要加再同1001講

唔洗開POST

加多少少系列

AIO 方面如果筆直有限又想散熱好
Enermax Liqmax II 240係首選
430HKD Tier 1 AIO 同Corsair 睇齊
仲有3年保

用高級CPU就咪撚用垃圾板
用唔盡粒U Ram又去唔盡 不如唔好用靚U
Prime板 係好例子

Graphic card 我屌你妓姦

係咪舊板都可以又用hdd 加ssd

舊底板 定唔關事

咩板
正常都用到3.5 HDD / 2.5 SSD
用SATA 插口

M.2就唔一定

舊板最多慢D,但都係快過HDD好撚多

SATA的話冇問題(除非你舊到係SATA II)
M2可能冇果個頭

明白

諗住 240 ssd windows 1tb hdd 夠嗎

睇用途
普通用/打機夠
做media/ 裝4K AV 唔夠

有無好介紹

夠啦
TEAM L5 3D SSD 240 二百幾

SSD: MX500 500Gb hkd520/ 250Gb HKd350
HDD: Seagate BarraCuda 1TB hkd304/ 3TB hkd510

MX500 OUT左啦

依家3tb都係咁平痴線

等你出手 hdd ssd真心唔識

CPU Intel® Core™ Coffee Lake Refresh i5-9400F
Motherboard ASUS PRIME H310M-E R2.0
RAM ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
Display Card Gigabyte GeForce GTX™ 1650 OC 4GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
PSU FSP Hyper K Series 500W 80 Plus White
Case AeroCool Cylon RGB Window ATX (三風扇版本)

$4500 list 平時睇戲/劇多 想display靚d 同想加錢要blu-ray dvd機睇blu-ray mon用緊aoc q3279vwfd8 打機就LOL /插PS4打機
有咩可以改 可加d budget 唔該咁多位巴打

team l5
最抵玩

12.
H310 A320 不了
真係冇budget 先考慮

屌...PRIME + H
是但買隻
ASRock 華擎 B365M Pro4 B365,DDR-4,LGA 1151,4xDIMM,Intel GbE Lan,USB3.1 Gen1 Type A+Type-C M.ATX M/B
MSI 微星 B360M BAZOOKA B360,DDR-4,LGA 1151,USB3.1 Type A/C M.ATX M/B
MSI 微星 B360M MORTAR B360,DDR-4,LGA 1151, Intel GbE Lan, USB3.1 Type A/C M.ATX M/B

謝謝

4495

a300+2400g會唔會仲抵玩?

我特登搵個有5.25既箱俾佢放BLUERAY
佢肯用外置梗係仲好

唔該巴打 blu-ray機邊隻好

9700k 5Ghz 80度係咪正常？
Cooler: Nzxt x62

full load正常

如果P95既話
直頭叫涼

如果我用BRXL-PT6U2VB 外置 可以點改

冇研究,PRICE搵

2019年第一次見人出list有碟機

你會有個垃圾筒電腦
但冇研究 等其他ching幫你

冇DISPLAY卡淨FOR你打LOL

加到上1.5v full load 90c (h110i fan 1500 rpm)

用prime 95燒下再講

不了 5ghz摸低d電壓好過

咁涼？
我8700k 換左液金 1.28v 4800mhz full load都八十幾度

是咁的 我屋企舊電腦張r9 380打左柴
塊板係 110m provh 黎
Cpu i5 6500 火牛550w
我打算買張 r9 290 或者 290x
因為淨係顯卡有問題又唔想成部換浪費左
想換板又俾個oem window捆住

塊板舊舊地插張 290有冇問題架

樓主個機箱點

想問用一陣msi afterburner個oc scanner就會黑mon但部機仲著係張卡有問題定線有問題？今日已經試過幾次

Motherboard: msi z390 gaming pro carbon
Cpu: 9700k (5Ghz)
Ram: g. Skill 16GB (oc 3600)
Display card: msi 2080 gaming x trio
Psu: corsair rm750x

全部野行番默頻再試

又要重新試過

試左易炒既RAM先囉

ram真係好易炒
之前打機半個鐘quit game一次，之後降返落4000c19，完全冇事

我3200 cl14去3600 cl16咋
Btw唔該曬各位ching

電壓？

1.36
頭先1.35未開oc scanner仲得

仆街 連機都開唔翻 風扇有轉但就係個mon乜都無
求救

boom左

插翻motherboard hdmi都係黑mon
死底板？

Cooler master hyper 212 rgb 點睇

清Cmos

試過了

未爆
視而不見

玩咩玩到咁
之前我用垃圾板玩oc 玩xmp 都未死板

Msi個oc scanner
乜都有著 風扇有著 燈有著 都唔知死乜

下 MSI 個software 都炒
張卡天生有事？

想問下顯示卡本身有冇serial number? 唔計個盒

有

我個fd果張唔見左 用左幾年

都冇保喇 驚咩

不好意思 若有用緊 AMD Ryzen 既 用家 借你少少時間 幫幫手入呢份 Google Doc 填寫下資料 分享你既 cpu & ram 超頻情況

#1

Cooler master 88

$400 NH-U12S / Cryorig H7

壕

新玩具(就奇
好撚貴又勁耐冇貨

用問卷呢個方式 方便D

想問
Cooler Master MasterBox Q500L
i7 9700K
MSI GTX 1050Ti GAMING X 4G
Toshiba 8TB
Asus ROG STRIX B360G Gaming
Antec VP600P plus
Kingston ddr3 1600 4GB
咁樣ok?

考驗信仰既時候嚟了

香港都未有

仇人list既話ok

想問下 Msi rtx 2070gaming
同gaming z 或者 x 個分別係咩

仇人list, 幫老黃散上一代貨

ddr3

決定唔到matx定atx

其實而家d cpu唔係一定要食ddr4咩
不過仇人list開唔到機都得

atx

有冇邊把扇可以媲美U14s效能但唔係屎色

cls

ippc

be quiet! DARK ROCK 4?

我屌 今日下晝睇都仲係780
啱啱諗住落單就變865
姐係逼我買nzxt 850w姐

呢個唔係x-2?

預設超頻數值高啲咁解 多幾舊水幫啲唔識超頻嘅人超埋

係 一定係行ddr4 ram

yes 今日下晝睇780
dump春

會唔會係本身之前特價未改價錢咋?
全部都係899

唔係 真係啱啱先改
我有上jumbo睇 799>899

仇人list的原則係要開到機，但用家feel唔到比人水左

ram 都吉唔落

屌 搞咗勁耐原來係條dp線有問題，上網睇咩20pin線有問題
癡撚線
Btw真係唔該曬各位

啫係逼人買nzxt架啫
巴打受唔受啊?

oc scanner 有大機會超頻太多 好多會炒
最好就自己試超頻揾啱數值

display port嗰邊就一係用原廠跟嘅 一係買啲有品牌嘅
綠聯級起跳 再上就揾下音響品牌

咁大家同價位我緊係買e850
Seasonic代工又多100w

我hdmi連翻mon再用oc scanner正常超到
條線已經係原廠跟啦 垃圾samsung

oc scanne唔係應該會超細D安全D咩
未用過 用開手動

X=ON9
Z=ON99

有冇matx機箱心水?
我放枱要高度42cm以下, 本來諗住matx 40cm左右會ok但睇啱嘅define mini c同antec p5都係io喺機頂, 變咗放得入啲io都用唔到
搞到而家又諗緊係咪改用atx放地下算

itx

屌 一樣呀巴打我43cm以下
我睇緊H400, 但得一個3.5”不了
最後應該都係ATX放地

Dark Rock Pro 4

嘩屌 原來會加價

其實rmx 好似係長期減價
依家係去返本身個價

3.5 改ext 入面用ssd

H400我睇過, 又係IO喺機頂

個個io都係機頂啦
一係你轉itx箱啦

咁就ok

cm q500l

node 304算啦

決定左
台底, ATX H500

岩岩買左張MSI VENTUS 2060 OC
唔知個係風扇定係入面零件既聲
有D "迪迪迪迪迪"既聲

INWIN 301

點解咁多人揀H500? 機箱好似白紙咩都冇咁
你地多數買白or黑？

CPU
i5-9400F $1,220

Motherboard
ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX $600

RAM
Kingston Value Ram 2666MHz 16GB $660

Display Card
MSI / 微星 RTX2070 VENTUS 8GB GDDR6 雙風扇顯示卡 $4200

HDD
Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD $268

SSD
Kingston 480GB SSDNow A1000 Series M.2 NVMe 3D NAND SSD $650

PSU ??
Case ??

求評
呢度用左$7,598
budget 8500左右
for 打機

白色
白雪雪似我

你有嘢卡到把風扇轉
利申 試過

有無人知GTX780仲可以放到幾多錢

就係搵極都搵唔到邊度有野卡住
依家轉轉下佢又冇迪迪聲

自膠 記錯咗
rm650x先係780
750不嬲都係865

5,600左右喇

黑不如買DEFINE C好過

PRIME
A1000

你不如貼ig被人follow

咁應該followers數突然暴升一定數量

RMX不嬲都係咁既價
幾個月都無變過

真係貪白色機箱？

認真，睇外觀
H500同Define C兩隻都好砌

有咩唔得
我就係中意白色機箱，用緊白色node 304，之前就白色corsair 275r

真係貪佢白色 襯返d家俬

我買nzxt e850算
宜家做緊promote 飛馬都有
同價錢有850w 仲要係Seasonic代工

有冇十年保先

最近想換機
追過下post執了上面條LIST
Budget我就想大約15-16K到
部機諗住用到4-5年
平時玩開FPS GAME"例如PUBG同R6
同埋會玩3A大作
條主機版同顯示卡唔知用邊樣好
火牛650W夠唔夠推2080
顯示卡方面2080咁多張"唔知用邊張好
價錢又相差得幾遠

seasonic 代工 rog thor 燒牛又係seasonic 代工

v2好熱，呢個價位轉galaxy果張
呢期pro carbon抵玩
tuf 牛不了，穩陣就上750火
死雞hdd不了，易壞

hdd用Toshiba 就ok? 冇話買幾多gb係伏？

用緊3TB SG
TOSHIBA都易壞

都伏
一定要買970 EVO PLUS M.2
HDD夠也不屌

3 tb 問題都成3-4年前，你而家想買到都難啦

用970 evo pro儲av
個女優立體到好似真人咁

冇計，习巴打成日講3tb都係伏

唔通rtx卡一日雪花就一世雪花咩

btw 2080 galaxy 點解咁平
係咪散熱好差

電子野幾好都有機會壞架喇
rmx ax牛咪又係會燒睇你好唔好彩既姐

係
CM/GIGA/SG/PALIT/ASUS低階/Asrock都係伏
只有corsair/NZXT/ROG同貓係正常

你應該係問點解其他咁貴

新買張ASUS 2060 打機熱到80度
有無方法降溫？

想係連登砌部機都好難

仲有AMD都係伏

用緊ROG 2060
得5X度

打機80度我諗係張卡有事

姐係條List基本上無乜問題？
想問下呢條list 1080p 特效全開既話大部份game都可以穩定過百hz?
因為我對電腦認知唔多

邊張華碩，咩箱

你用strix梗係涼

可以，轉一轉d 用料好d既件就ok

板用pro carbon
ram換8*2 但係飛馬好似冇8*2 Trident Z rgb 自己出去買
2080同價位用galax 如果真係想要3風扇又冇budget先揀技姦
2080 1080p 過百hz夠有突
hdd換toshiba 我之前返過data recovery 對呢個牌子真係冇咩好感

ASRock itx Z390用料幾好呀，仲有太極呢

ASUS tuf 2060 gaming
Antec DP 301m
求救

$1200果個唔係8gbx2咩

TUF

16247
咁樣分配會好D
真係想J水冷就CUT番張DISPLAY卡

邊個硬件先

Fyi
之前用技姦windforce 都係83度
轉rog 降左30度

佢冇寫 8*2 應該唔係?

TUF卡係熱D
加風扇係箱度
你而家有幾多把?
風扇放係邊?

D16= 8*2

技姦張5699 三風都係熱
得個樣

之前睇有個post講過S=1條 D=2條 Q=4條

最後結論 攻頂先可以有效能又涼

咁當我冇講過

學到野

palit 2080 gamerock係涼

隻rm550x牛有時會有好似coil whine既滋滋聲 攞去代理會唔會換

唉 而家話tg5都有伏
我已經唔知有咩幾百蚊RGB機箱係好

DEEPcool matrexx 55 ARGB

會換或者整

幾百蚊RGB一定點都有少少偷料
如果唔係就唔會平啦

TG X 2 + ARGB FAN X3 = HKD550 - 580

想問下大家windows買key定box

究竟幾時先出970EVO PLUS 2TB版年頭話4月出，到5月都未消息

JUMBO買過一次BOX
佢話得英文版,送多中文版手指俾我
賺左

不嬲平價rgb機箱都有啲伏啦
同你講抵玩但唔代表無伏
除開四把rgb風扇
(佢啲rgb 風扇其實係好弱雞同qc好差)
我當佢50蚊一把
(50蚊把真係RGB風扇嘅價錢咩)
580蚊
本體都係得380蚊 仲要係sharkoon
雙面玻璃機箱先380蚊
啫係有地方cut cost啦

前面rgb fan靠近左邊怪怪地

話易爆玻璃

爆玻璃就算啦
你買NZXT都成日有人爆

唔跌咪唔會爆囉
同埋正常你都唔會攻擊個箱架話

TG5有咩伏?

睇完呢個post嚇死me

點解呀？?

個箱進入邊熱出邊凍就會自爆,咩牌都一樣

一個半個post就咁
如果呢個世界個個人同你一樣
應該冇牌子既存在

用料差

PRIME板= 垃圾
A1000 = 慢

佢4mm鋼化玻璃已經算好架啦
成個spec都差唔多 又唔貴
但係鋼水用料就唔係最好
(會feel到少少薄)
開孔位又唔係話好完美

仲有咁多rgb線
要花時間諗下點藏線同走線
btw最差都係RGB風扇
自己換一套其他牌子好過

thx 咁用咩好？ msi 板？

一野放哂落後面
搞店 邊使走線

MSI Mortar/ Tomahawk

睇過有個preview做到ARGB效果
果啲一定係換過ARGB fan?

A1000行pcie3.0X2梗係唔係最快啦
但都快過sata ssd 兩三倍
可惜係過時嘅產品
有sx6000 lite取代
但唔可以用垃圾形容

RGB 每次出一隻色

你唔會揀既原因咪就係因為垃圾

TG5 RGB 啲風扇係12v rgb
啫係單色rgb 但可以轉色
要argb風扇
你應該揾tg4 rgb 或者其他型號機箱

5V 3針 = ARGB
12V 4針 = rgb
Rgb 不如唔好用

唔好意思
我上年 係m.2 ssd開始盛行嘅時候
以非常抵玩嘅價錢買咗 a1000 240GB俾我部後備機

但依家梗係唔會買啦
啫係七代i5要千五蚊一粒
九代i5先千三蚊一粒
你唔會依家on99走去買七代i5嘅意思咁解

有錢嘅話 我應該買970 evo plus
但無錢

MSI Mortar B360M ?

真 我用緊rgb
用msi個software得呼吸燈叫做睇得下

M板就mortar
想atx 就tomhawkk

所有MB 既control 都係樣衰 特別係ram
我6把ARGB 用controller /機箱LED button

原本我都有考慮你個機箱
但見你話後面port有問題先令我卻步

頭尾 其2把

隊多2把係頭

DP501得後面一個fan咪入面熱到仆街囉

頂有風位， 應該吸入箱定吹出箱？

99%既箱都係後得一個FAN

不嬲都自己買架喇
呢個價錢仲想人送風扇俾你咩

前入後出
頂都係出
頂入會撞CPU

我寧願D箱唔送FAN
製造電子垃圾

買喇 冇事既

之前揀TG5真係貪入面多fan

我想問一下其實2060同1660TI係咪差好多?
同埋OC AMP呢啲其實指咩?有咩分別?
利申乜都唔識

1.差好多
2.OC/AMP版即係粒晶片好D,可以超高D

差20%左右 但兩者cp值差唔多
睇budget做人
oc=overcook 廠已經幫你超好咗頻 當然你自己可以再超
amp=散熱好D

有冇display card OC新手教學
未試過
Cpu就識入BIOS超

after burner

AZZA呢個牌好似冇人講 平價又有rgb 唔介意logo柒 其實都算唔錯選擇

少超定加volt?
少超可以用afterburner個oc scanner自動超
啱哂懶人

我意思係除咗後面果一個就冇fan

是但啦
平箱果D垃圾FAN同淘寶10蚊個果D差唔多

但如果我唔玩超頻呢?
同埋我見有啲冇寫OC/AMP?

1060 6gb 打assassin creed要降畫質去high先有60fps
試下超超佢可唔可以高少少畫質

冇即係普通版

呢邊又問下先

(1) 970evo 500GB + TEAM L5 1TB= 1559

定係

(2) 970evo 250GB + SX6000 1TB = 1468

點揀好

邊隻assassin? orgin?
唔超好似係得50fps左右
試下囉 我宜家嗰張最盡可以+150 core
用緊+125 冇加volt

1

1. 抵屌
2. 抵屌+唔洗走線
我揀2

Unity呀，之前佢免費果時dl左嚟玩

乜多左咁多伏野？

CM/GIGA/SG/PALIT/ASUS低階/Asrock係伏
Toshiba hdd 又伏
antec tg5 又伏
amd 都係伏

我都係留明學下嘢先

但網上睇普通版重貴咗

邊張先

咁oc係咪會易打柴啲？

2060好似係msi

gaming x即係oc版，間間廠唔同名
普通係ventus

以msi gpu 為例，比如有1800mhz, 1900mhz, 2000mhz 三款oc 咭

d 廠會將d 咭試下2000穩唔穩，穩就當2000咭出貨，唔穩就交俾1900mhz去試，直到2000夠貨，就將餘貨俾1900mhz去試，如此類推

ventus冇得超頻？

私人左
唔需要多follow

同ram一樣，超頻上限既分別

睇你點超法 唔加電壓/加少少正路都唔會有事
小超怡情 大超收皮 你唔好一野拉爆佢 正路都唔會出事

msi高階killer lan都係伏野

但3種卡唔係相同spec?

唔要丁法奧靚仔司機lu

淨係accept我咪得囉

其實張卡既晶片就個個一樣
都係由用公版再改
只係電子野 個個體質都唔同
靚仔咪賣貴d

雖然話係一樣，但晶片冇可能全部100%一樣
都有分完美/差少少
好d咪貴d，差d咪平d

詳情

4:20 - 6:00 咁上下

連登黎, 正常

不如講唔伏既野啦咁

ROG/ CORSAIR/NZXT/貓/INTEL

NZXT E850A vs Corsair RM850x 邊隻牛好？

hdd用咩好

隻隻都伏
只用970 EVO PLUS

裝av都用ssd

呢個問題我已經諗好咗
e850: promote $899, seaonic代工,有監控, 10年保
rm850x: $1099, cwt代工,10年保
利申:今朝入咗e850

咩呀大量寫入970 evo plus都係伏
用970pro啦

再勁905p

會變4k加無碼

用u.2裝呢

你會入左現場掛

答你唔到

d 人話design 似seasonic ocus 系列，但係邊個grade就唔知

*focus

hdd都有伏唔伏分

smr pmr

連登有分 第二度唔知
利申：用緊seagate

hgst hdd 包冇死

其實開post 果個咁得閒改落#2 做乜鳩
下個開post 又有手尾跟

#1 要用黎慶祝

有樓豬秒覆係咪好開心

唔係
去緊旅行
有signal 先追post

電子野永遠都係睇運的
所謂的伏咪就係壞率比較高

食煙都唔會100% cancer啦，但你唔會鼓勵人食煙

多謝支持

希望你以後keep 住搶

識嘢

已經寫左program一到1000就會自動開新post

你嗡乜鳩

擺埋上github啦

唔熱唔嘈唔廢點顯得真係tuf

cam 新版多左火牛監管頁，好似好正啦

用落靜唔靜

未送到
但係我長開喇叭 應該嘈都聽唔到

CPU
Intel Core i7-9700K Box
3210
主機板
MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON
1599
記憶體
ADATA XPG D10 DDR4-3200 8GB BLACK
410
ADATA XPG D10 DDR4-3200 8GB BLACK
410
顯示卡
MSI RTX2060 6G VENTUS OC
2920
固態硬碟
Samsung 970 Evo Plus 500GB
860
電源
Corsair RM650X
780
機箱
Antec P8
459
散熱用品
Noctua NH-U12S
398
優惠
請先確認閣下屏幕是否有HDMI接頭及HDMI線，如有需要可免費提供。
0
砌機人工費 - 按此了解更多
Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
300
小費
總計
11346
請問呢張LIST仲有無問題，9700K洗唔洗換液金

9700開蓋冇意思
U14S會夠力D

冇 呢條係我平時標準出俾人嘅list

唔該晒巴打

巴打睇唔睇RAM牌子，我猶豫緊ADATA定KINGSTON

usb 2.0去監控?

睇你點用 唔超頻/小超 adata就夠 又平又抵玩
要rgb就g.skill/賊船
要大超/高頻就hyperX/g.skill/賊船

點解唔9600k + 2070

記憶體
Kingston HyperX Predator DDR4 3600 16GB Memory Kit (8GB x2)
1480
小弟拎黎打黑色沙漠，想試下呢條 巴打點睇

可以 加多少少好似有Predator rgb

2070不了

RGB唔岩洗，唔該晒巴打

中間黎講其實我覺得LPX係最抵玩

唔洗睇樣既話lpx其實好好用

想問下悠二呢條list, 夠唔夠剪下gopro 4k片, adobe premiere
希望播片個陣順暢就好

多工直播剪片打機
CPU Intel® Core™ Coffee Lake i7-8700
Motherboard ASUS PRIME B365M-A Micro-ATX
RAM ADATA Premier 16GB (1 x 16GB) DDR4 2666 Mhz C19 數量:2
Display Card Gigabyte GeForce RTX™ 2060 OC 6GB GDDR6
HDD Toshiba DT01ACA300 3TB 7200rpm 3.5
SSD Samsung 970 EVO Plus Series 500GB M.2 PCIe NVMe 3.0 x4
PSU FSP RAIDER II Series 550W 80 Plus Silver
Case AeroCool Cylon RGB Window ATX (三風扇版本)
CPU Cooler Be Quiet! Pure Rock CPU Cooler

淨係剪片就唔好intel喇 用amd
你會唔會打埋機? 打既話玩咩 有咩要求

BUDGET?
唔好用prime板

Adobe 用 intel

.....
8700 VS 2700X
一定係2700X

睇budget做人

咁有無邊隻fan 推薦？

budget1萬 唔打機

有冇人知be quiet機箱質素點

麻麻

點解啲網店平咁多...
話就話唔使比租~但係都要運費呀

求打和

1: AMD Ryzen 7 2700X YD270XBGAFBOX 8C/16T, 4.35GHz,40MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 1 價錢: HK$ 2330
2: ASRock 華擎 X470 Taichi X470, DDR-4, AM4 Socket, Intel GbE Lan,USB3.1 Gen2 Type A/C, ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 1585
3: Corsair Vengeance LPX CMK32GX4M2B3200C16 DDR4 3200MHz 32GB Kit (2x16GB) 連黑色散熱片
數量: 1 價錢: HK$ 1900
4: ASRock / 華擎 Radeon RX580 OC Edition 8GB GDDR5 雙風扇顯示卡 (AS-DCA-RX580 PG D-8GOC)
數量: 1 價錢: HK$ 1599
5: Samsung 500GB 970 EVO Plus M.2 2280 MZ-V7S500BW PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟
數量: 1 價錢: HK$ 855
6: Seagate SkyHawk Surveillance 3TB ST3000VX010 SATA3 6Gb/s /64MB Cache HDD
數量: 1 價錢: HK$ 545
7: CORSAIR RM650X-2 (Full Modular 全模組) 650W 80Plus Gold CP-9020178-UK 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 799
8: ANTEC/安鈦克 P8 Window 玻璃側板黑色 USB3.0 ATX Tower Case (AN-CA-P8-GLASS)
數量: 1 價錢: HK$ 399
9: Corsair Hydro Series H100i PRO RGB (CO-WC-H100i-PRO) Liquid CPU Cooler 水冷散熱器CW-9060033-WW
數量: 1 價錢: HK$ 898
總數量: 9 總數: HK$ 10910

AIO轉Enermax LIQMAX II 240可減400
2700X STOCK COOLER可賣150-200

ANTEC PRIZM ARGB

你知唔知香港租金有幾貴
唔駛交街舖真係差好遠

不過我都有自己貨VAN

冇乜事的話.我都唔想用gogovan街車

所以我全部都係自己公司司機,起碼信得過先.唔會亂扔貨

XPG STORM其實咩MB先用到

呢舊野太麻煩.所以我冇再送

理論乜底板都用得.不過設計上有問題好似係.痴唔實舊ssd

屎眼石嗰堆囉

而家差SSD冇RGB
又唔想轉GIGA RGB M.2
但見XPG STORM好似太高身會頂到PCIE1 個扣

我依家部機
i7-7700
b250f(asus)
龍王水冷
16gb ram
600p ssd m.2
rog rtx 2060 (換左3個月）
antec 550w

主要都係打機
1080p 144hz

仲可以玩到幾年？

10年左右

換下MB

真係仲玩到10年？
但如果換MB我會換埋粒U

玩彈豬台有幾難?
加上我係EA做
我可以好肯家咁話你知未來既GAIMG QUALITY

GAMING

I7 6700
B150m-ga
Gigabyte 1070
16gb 2133
Klevv 240gb ssd
1TB HDD

如果想小upgrade 加/換咩最好
因為d ram好似有d頂唔順

其實我係INTEL做10年後都係14NM,夠做啦

咪加RAM

呢個係眾所周知既事實
AMD YES!

想要2K 144 6K LIST?

+多條16gb? 定8x2

好抵

想問我呢個spec新買到依家
開機都要成分幾鐘 關唔關win7事

其實我想玩多2年左右先換機
想轉2k144

ssd都開成分鐘機似係你個ssd有事喎
一係試下重裝

重裝過一次都係咁
有set Boot ssd 先
無裝錯windows位置

傻啦
一定係乜都唔撚用
等970 pro plus
仲垃圾evo plus

Windows
- Microsoft Windows 10 Home 64Bit (中文繁體版) (OEM) $999
CPU
- Intel® Core™ CoffeeLake i5-9400F 2.9GHz 9M Cache 6 Core 6 Thread LGA1151 $1225
$1520
主機板
- ASRock B360M-HDV $510
$699
顯示卡
- GALAX GeForce GTX 1660 Ti 1 Click OC 6GB GDDR6 $2250
RAM
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram $305
$490
- G.SKILL DDR4 Value Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram $305
$490
火牛
- Corsair VS Series™ VS550 80Plus 550W PSU $359
HDD
- WD Blue WD10EZEX 1TB 7200rpm 64MB 3.5 Inch HDD $305 SALES
$319
SSD
- Kingston SSDNow A400 120GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD $199
$299
機箱
- SilverStone PS15 M.ATX Tempered Glass - Black $288
光碟機
- LG 24X DVD Writer $130

小弟一般都唔超頻~只係普通打下機(LOL, FF13, 之前打下RE2REMAKE之類)~維持6字頭的筆直似乎無法升上2060...
同埋想問一下1060係咪已經收咗皮...
其實機箱係咪都要跟返底版配?定其實唔太重要?
(其實唔同舖買然後裝番埋一齊會平唔少...屌可惜唔識自己砌機...)

你仲傻
上邊仲有905p呀

唔要WIN 10
放BUDGET去2060

吓...有得揀嘅咩...
賣親都WIN10啦

點解個個都話970 EVO PLUS 垃圾

係喎
漏撚左U.2

呢度已經進化到淨係得幾個牌子唔伏

曲線要講明

最盡

牛唔係CORSAIR好啲咩?
重平少少

corsair 得rm,hx 可以買，其他都廢

sorry咁咁樣喇 6字頭

2060可以換埋gigabyte 啱啱好7000

呢個筆直落番1660算數啦，16g ram都冇

THX巴打~參考CHING條LIST~執咗條$7321~都可以接受~(電腦嘢勾三幾百蚊筆直算少啦係咪)
不過呢個好似係玻璃箱, 如果只係基本走線會唔會好7(唔係就再平啲199個箱)

寧願要8gb ram都好過1660

16GB RAM真係咁重要咩
我一般都好少話爆RAM
不過其實1660TI都可以接受
BTW~想問下1060係咪已經FADE OUT咗?

1660又有咁差咩?(如果TI的話)

WIN 10 KEY = 50HKD
點解要俾900, 如果你budget緊
上MS整隻手指, install, 之後入番code就搞店

點解唔用我最新嗰條啊?
仲平少少

幫你出得list同你講埋最盡 姐係呢個價位係最平
D件冇得再平 再平就有伏
如果唔係我下下同你撳哂最平得喇
仲俾粒膠我

有啲咁GE事!!?
差咁多隻碟有冇咁值錢...
不過咁的話係咪要開BIO整?

...下原來你唔知......
準備一隻8/16GB手指
去MS到download WINDOWS安裝程式(有個係USB VERSION)
之後插USB去新機
開機按DEL > 入BIOS > BOOT > BOOT PRIORITY 揀隻USB做人 > QUIT > 之後見步行步 好易
裝完WINDOWS 去番BIOS將BOOT PRIORITY轉番SSD, 搞店
個CODE係邊買?
CAROUSELL/ TB 大把

M.2 SSD裝WINS 10 PRO 大妁幾分鐘搞店

搞店哂之後
係wins login MS account
你個win 10就會link埋去
以後洗機/換MB就LOGIN番就可以

粒膠係話勾咗筆JE~
講番...因為I3真係唔多掂呀...雖然唔多但小弟有時都會用部腦執下圖...(之前重會REN片而家就極少)
同埋WINDOWS點解唔揀960那個?
BTW~一條8GB RAM好似重爽~小弟改改佢先~

係咪要買pro key

同埋小弟屋企人要部光碟機
(我自己都要來RIP下碟咁)

當然 一樣價 唔通買Home 咩
Win 10 pro
請我飲茶

有冇人知asus rog 2080 ti matrix幾時出?
想將張msi hawk x 2080ti換呢張

搞到我都想慳900買key
有冇可靠買家

同你講8gb一定唔夠
我淨係開chrome,ppt,word都用咗8gb幾

我用PREMIERE 用左28GB

哇發現新大陸呀屌

想當年我on9冇咁做
而家要提醒世人

我以前開PREMIERE就要閂晒啲嘢
然後REN段5分鐘片都幾個字

2分鐘4K 都ren 8 mins

你開咗幾多個PAGE
我公司開10個PAGE+2PPT+1WORD都係90%左右...4GB RAM
基本上CLICK個WEBSITE都要等...

差唔多
但係我開住youtube同有好多插件

屌...真係唔掂當...
要CAP圖留底
CHING幫襯開邊間?

間間一樣 揀最平

震驚13億人的大陰毛

廢過風冷

哥我又換graphic card
3個月第3張

唔明 呢隻唔係風冷咩

水冷?

真一體水

隻 ssd 鑲金？

???

點睇Thermaltake Level 20 MT ARGB
呢個機箱

MLC呀

快過FE 10%喎

張卡重點係真一體水
evga ftw 都涼過

可能giga windforce 都涼過

真一體水 空間所限

佢部機點set 點放先

我自己有再超

但一超個 heat sink 就頂唔住

開到機有bios 聲 但無畫面
有無高人指點

想問下買港行b360會唔會幫update bios
只買底板

裸機?

問果間野先知

壞gpu

真信徒

試卡同板

又開返機 唉 好麻煩

D 仆街連信都偷
聽日攞CCTV錄影 + 報警

KingPin

揀方案一

買ram 應該簡幾多mhz同cl係最高cp

剪片 amd架構 先唔穩定
快係快嘅 轉檔嗰下囉
有錢都係買intel好過

新手咪3200c16 小玩

點唔穩定法？
介意分享下？
我用緊2700X 剪4K黎問你

參考咗巴打意見由matx改做itx, 自己唔熟想請大家幫下眼

1. display卡 揀2060 係因為自己暫時都係用1080p, 參考巴打意見後覺得夠用, 之後玩4K 先諗換Mon+display card
2. hard disk 4TB 夠用, 只係想raid先買兩隻, 如唔夠位/太逼可以改買一隻然後offline backup

另外都見過有人推介呢個兩個items, 會唔會好過我list入面嗰啲?
ASUS ROG Strix Z390-I GAMING
ASUS ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING

THX

睇價錢就知好過喇
但畀多咁多錢
拎去上2070 整多隻ssd 裝game 好過

512GB MLC 值8萬？

msi itx 板係垃圾，轉asrock phantom itx

好 thx

點解咁多人用呢隻板？

呢期z390中性價比最高

Z390 mATX 應該揀邊塊好？
ASUS M11G 得兩條 RAM slot，唔夠用；TUF 好似幾好
ASRock 最平
MSI / GIGABYTE 好似麻麻

z390m edge ac

應該話有錢得濟冇地方洗就m11
正常人就edge ac
其他都不了

上次有個朋友嚟咗屋企剪片
電腦spec 係R7 1700X 16GB ram 1070TI
剪緊啲1080p h.265 mp4片
(本身唔知啲片係咩檔 後尾check返先知係h.265格式)
一開始就down咗啲片落部電腦到啦
再滙入去premium pro 2019到
咁就張啲片擺入去track到
load咗一陣先播到條片啦
一播就啲畫面停咗 卡下卡下 聲畫唔同步啦
本身以為係電腦太廢先load唔切
唔緊要啦 當時聽啲聲都cut到嘅 就唔理畫面嘅問題 (畫面唔係重點)
但係一cut片再拉條片就會黑咗 要load一陣先播到
都唔理啦 load就load耐啲啦
問題就嚟 一路剪 就一路lag
lag lag 下 就播唔到啲片
跟住真係炒咗 好彩有auto save 炒咗都無咩事
得閒就炒幾次
一路剪 一路lag 一路炒
幾經辛苦 剪到凌晨兩 三點 終於剪好條片

到開始輸出嗰啲 就出事先啦
諗住用Voukoder h.264加nvenc encoder
幾分鐘就輸出到條片
點知唔唔知咩原因
我輸出校720p 480p 都要等好多耐
本身就同我講6 7 分鐘就輸出好
跟知load 到四分一 就開始唔郁 預計時間就越嚟越長
條bar就kick住唔郁 等咗十分鐘都係無乜點郁過
心諗咁樣等落去唔得喎 可能係Voukoder問題
轉用premium pro 內置嘅h.264/h.265 都要等半個鐘以上
無理由剪條四分鐘片 少少過埸效果都要輸出咁耐喎
咁我以為我部電腦問題
即刻過啲資料 去第二部電腦(i7 4790 32GB RAM 1070TI)
呢部電腦雖然都有黑畫面同聲畫唔同步問題
但係都load 得快過 R7 1700X嗰部少少 又無咩炒
(當時覺得架構真係有分別)
本身嗰朋友仲未打字幕
係預覽情況下 好難一邊聽住片 一邊打字幕
咁我就用咗九個字去等條片輸出好 (用本身部機輸出 加去咗沖涼)
本身以為輸出條bar唔識郁係有問題 但原來背後好似係有load緊
慢慢load到70幾近% 跟住就開始load快咗 等多幾分鐘就終於輸出好
幾驚load load 下炒咗

跟住過俾嗰朋友 等佢快啲搞掂啲字幕
到我得閒嗰 我就研究緊點解 剪條片都咁唔順利
我用咗一個鐘頭研究到發現啲片係h.265
真係俾嗰朋友玩死

為咗可以順暢地輸出落去 我決定將啲片轉檔 由h.265轉去h.264
但係啲畫質就差晒
但都唔緊要 畫面嘅質素唔係重要
load 得快 輸出得快先係重點
轉完檔之後就replace啲片
呢個時候 我終於感受到咩係流暢嘅預覽畫面
好快就load到 又播得流暢
但都唔係唔知點解都係炒咗 一兩次
明明都仲夠RMA用 (我已經俾premium用 但都仲有幾GB剩)
無計 重新set過就OK
最後好順利 好快手輸出到條片
我幫另一個部機做咗同樣嘅樣 之後就快咗好多
再上埋字幕 再輸出
橫定都打好字幕 就無謂搬嚟搬去 直接用埋第二部輸出
雖然輸出速度 真係慢啲
但起碼無乜點炒 穩陣好多
呢個我嗰經歷

同埋我都問過剪開片嘅台灣朋友
佢本身做電腦行業
佢同我講amd 架構就係咁 好唔穩定 時好時壞
叫我轉用intel 我先記得有第二部電腦可以用

可能你會話我on99剪h2.65片 無硬件加速賴落AMD架構問題
但係我當時嘅體驗真係極差

Cpu 供電 只插8pin 唔插另外個4pin會有影響？

新蛋g.skill 3200c14 b die都係$11xx
超頻能力同cp 都算高

M11 我一見到得兩條 RAM slot，即刻 ban 走

咩事

m11 拎黎玩9900k架

新強D ram真係平 連淘寶都平
其實係咪香港貴

香港好似永遠都貴三分之二

用緊node 304的意見
如果budget可以買sfx 牛，atx size走線麻煩(最低限度都模組牛呀)
同埋，放得愈多3.5吋inch HDD，風冷效果愈低，因為隻箱入風得兩隻92mm扇，我換埋貓扇都冇咩大幫助
budget可以就轉aio，拎兩隻貓扇夾冷排

我自己的profile，兩隻NF-A9入風，一隻NF-A14 出風，u12s兩隻NF-F12 壓9600k
全核5 GHz，打機60度左右

淘寶最多人買果間
Reg唔到包換

其實邊度睇到schedule知道邊啲硬件promo有特價？

準備買料第一次砌機
可唔可以比下意見條List
自己執出黎 唔知好唔好 歡迎修改 (HDD用舊, 兩塊底板唔知有咩分別)
PS: 10k以內, 唔識超頻, 用緊個芒 Philips 278E9QJAB/69, 主要打機 (LOL), 唔要求2k/4k, 想要RGB

你check 下乜撚野係turbo 先?

兩條ram槽先超得穩

Thx細機箱我都怕空間同散熱問題
PSU我諗住轉Corsair SF600
散熱我上網睇見node 304本身都有幾把風扇, 你意思係最好係換你嗰幾款?

伏LIST
得10K玩唔到水冷啦,用垃圾水冷爆發唔好喊

Turbo: 強化散熱風扇的版本
請教下 有咩問題??

俾ITX機用,同冇RGB

M11 係要玩DC RAM

新手砌機爬晒文搵晒資料12k list咁樣出得唔得
平時都係打下lol 間唔中玩下新出果啲game 1080p都夠
i7 9700
Asus 2060 a6g
Asus Z390f
Corsair lpx 3200 8Gx2
Rm650x
Samsung970 evo plus 256g
Sx6000 1tb
U12s
Meshify C
電話版飛馬無得比我複製啲字

其實我個水冷純粹要RGB靚D 所以求其揀個最平

cpu轉i5 9400F或者i5 9600k 都夠啦
慳返啲錢

9700k就為左可能遲下突然換啲靚mon打啲大作 換張顯示卡就夠 所以想用貴啲cpu

唔用牙石可以出到9700+2070

所以咪會漏水

如果你會換卡就求其執張2060,其他用好D

我睇啲2060張張都差唔多價 所依揀左依張

師兄可唔可以推介一個RGB水冷比我

版用MSI Z390 PRO CARBON抵D
2060用MSI VENTUS就OK,怕熱就照用A6G
meshify c D人評價差過 define c
用EVO 512 G+一個SATA 1T SSD 抵過你M.2 X2(今日下午討論結果)

Corsair H100i Pro
940
風扇冇RGB
Corsair H100i RGB Platinum
1150
風扇有RGB

rog垃圾供電
corsair貴
nzxt 散熱差
貓 諗唔到
intel 0性價比 熱到仆街

貓=屎色人生

貓咪淨得屎色
Rog睇乜款啦

就算extreme都好似唔夠godlike xtreme黎

跟返今朝巴打提議執一執過條List
麻煩各位巴打幫眼睇一睇
無問題既我就去馬啦

換貓扇係因為原裝扇追求靜，冇咩力
我而家用緊sf600的
Itx散熱係最大問題，budget同效能你自己衡量啦

火牛轉rm750x

ram 係咩 model

我知咩事了 應該ram 了
正常4條ram 相同 model

想問下係咩原因呢？
因為我見e850同rm750x價錢差唔多

有需要h700咁大個？h500都夠啦，而且h500可以打直放張卡

你混用左其他品牌既 ram 了 建議統一品牌 對 pc 穩定性 有保障

炒哂啦，d ram 都唔同model 留低g.skill 果2條，其他拎走佢啦

一套4條最穩陣

砌部機比細佬打機 平時見佢打LOL多
我想問下以下兩條list邊個性價比好d
筆直大概$4500
List 1:
CPU Intel Core i3-8100 1 $920
MB: MSI B360M PRO-VDH 1 $540
RAM: G.Skill Value Series DDR4-2666 8GB x2 $598
GPU: ASUS EX-RX570-O4G 1 $1050
SSD: Samsung 860 Evo 250GB 1 $377
HDD: WD Blue 1TB (WD10EZEX) 1 $316
PSU: Antec NX-550 1 $399
CASE: Fractal Design Focus G - Black 1 $390
$4590

List 2:
CPU: AMD Ryzen 5 2400G 1 $980
MB: ASUS TUF B450M-Plus Gaming 1 $670
RAM: G.Skill DDR4 Aegis Gaming 16GB 2666 1 $590
GPU: MSI RX570 Armor 4G OC 1 $1050
SSD: Samsung 860 Evo 250GB 1 $377
HDD: Toshiba 1TB (DT01ACA100) 1 $289
PSU: Antec NX-550 1 $399
CASE: FractalDesign Focus G - Black 1 $390
$4745

intel 版 xmp 到 3000？

想問下點解咁多人砌機list底板都用msi,有咩好?
自己識砌唔識揀料學緊點揀
用過asus同gigabyte底板,giga用左好耐覺得唔錯

油二愛死你

性價比高

咁火牛呢？上面有位巴打提議轉rm750x
同我現在選既e850分別大嗎？
我見價錢差不多

e850太新，俾唔到評價
驚死咪750x

又係我
裝完ssd加hdd
但只插ssd 就開機好快 如果插埋hdd 又變返勁慢
點解嘅

thx
火牛又有咩好介紹?
而家係咪轉晒全模組?
小弟仲停留係以前一揪電線既牛

巴打們想問下$700 Budget有冇一體水推介？

有錢咪全模
冇錢咪一揪
全模都係corsair rm系列

bios set ssd 開機

照計應該係用咗ssd boot 架wo 同埋入到windows 見唔到第二個hdd 禁我的電腦只係得一個 ssd

咁多人買hzxt h500
雖然係2019 best case有份姐
如果揀唔係RGB case
antec p8 or nzxt h500好？

Antec Mercury 240 RGB Watercooler
680

define c 靜音版

你有冇插hdd?

有ar 都仲係好慢 只插ssd 就好快 插埋hdd 就幾十秒都未入到

似 hdd有問題所以，bios 要時間check所以開機慢

仲要check完都讀唔到hdd

我用舊嘅hdd 同新嘅都一樣

係咪側邊唔係透明？

個hdd有冇響？
試下換條sata線

係

乜仲有得賣咩 我以為一直都斷貨

好賣掛

試咗唔關條線事 一唔插個hdd又正常返。。。

係需訂貨
個樣麻麻地，就算有window版都唔係全透明

NZXT Kraken M22點睇？

你個問題係因為讀唔到個hdd所以慢，個系統要一直試讀
至於點解讀唔到，要研究下

咁黑仔 新買返黎就壞：（

120不如唔好用，你落itx另計

但你舊hdd都唔得？

舊hdd 讀到

新果個hdd有冇格式化

巴打你又啱嘅
NZXT我見有software可以mon住粒U

對唔住 原來未

忍痛上x62

Amd 巴打
用邊個好

痴線超多謝u 自己成個白痴咁

簡單

那有錢
聽日落黃金買Antec算

RTX真係咁多問題??

見咁多台仔又過熱又花mon

其實不妨可以試下既 都係十年保日系電容 不過我就好少見人買 所以corsair點都穩陣

killer lan
屌你老母

好，砌到部野咁貴都係穩陣好啲
唔該巴打

1.5v 會唔會電死佢？

120度未

1.5V，唔驚燒？

無事...幾涼我覺得....好想推爆佢

放煙花可唔可以拍下片

林巴上水

8700k推5.2ghz 都係1.35v,唔明點解你9600k要1.54v咁撚高電壓

我粒1.28 5.1ghz

我個粒1.28v 得5ghz ....
上5.1ghz 要1.3v

Hi 各位師兄,
想請教下
話說尋日我拎左部新機, 之後開第一次個陣個mon就話VGA no signal, 我試過轉插notebook, 個mon係出畫面的
所以我想問如果未裝windows, 係咪應該都有畫面而唔係VGA no signal?
thanks!

插下邊DISPLAY CARD 位

Palit 2060 Gaming Pro OC用唔用得過？

溫度好似控制得唔錯

唔知點解低電壓會boot唔到谷鳩氣推盡佢

唔好意思, 你係指機身後面既VGA port?

體質差
比咁大電好易肛縮

唔知點解我覺得cpu好難壞

應該有兩個
插下邊果個

我印象中好似得1個
其他唔係VGA port

你用咩CPU?

仲用vga
宜家D顯示卡好似已經冇vga port
你個Mon有冇dp/hdmi port啊
換dp/hdmi插喇

i5-9400F

我估佢係9400F
底階板有VGA,所以佢冇野出
結論買轉插OR個MON送俾明愛

我見個mon有VGA cable 所以用, 我都準備今晚買條HDMI試

呢粒U冇內置顯示功能所以你插底板VGA係冇野出
DISPLAY CARD冇VGA PORT
所以買轉插OR 換MOON

你岩呀, 9400f
所以係咪代表唔support VGA? 要用HDMI? 因為我換埋個mon, 我見有條VGA 線所以就插

有HDMI PORT就得啦

0.01V咁壓返落去睇下5.2ghz最低電係幾多啦
大電唔係好事黎

記得係插下面打橫個排嗰D
唔好插上面打直嗰排 上面係motherboard
9400f冇內顯 所以插完會冇野出

你新mon正常有送hdmi/dp線架啵
邊洗出去買 你搵下個mon個箱

thanks 兩位, 今晚買線返去試

新MON應該有DP線跟

我搵搵

Ok bb

我通常用auto電壓，上到之後慢慢0.01咁降

Auto電通常第一野可以直接降0.2

9700k 9900k一定係試1.3V 5ghz先 跟住先再摸低d電壓

asus x470-f gaming
asus prime x470 pro
gigabyte x470 ultra gaming

請問巴打點睇呢3塊板價錢唔差得多
粒u想搭2600x/2700x
display搭gtx 1070

得X470-F正常
其他都係垃圾

我1.25v都覺得會燒

無時差喇

2060不了

Msi m7矛晒啦

你地既時間終於正常返

你用咩顯示卡同底板?

gaming 7 有冇咁神!?
仲以為勁gaming 5少少
可惜超筆直,否則都會用佢

ASUS PRIME H310I-PLUS
GTX™ 1660 OC 6gb

太抵玩

冇研究底板
邊隻好？想平少少
730會唔會好過600果堆好多？

M7先係最正
可惜冇出了
珍惜生命,遠離技姦

b係 mortarb360m mortar最抵架啦

有冇intel用底板既list

明明係你去左第二時空

但bios 7呢

超ram輕鬆

killer lan

Tai chi 先最抵玩

想知365
360要自己up bios 手頭上又冇8代

咪又係killer lan

新貨唔洗UP

堅持365咪PRO4

飛馬新貨要訂 個fd想今個星期砌

Thx

如果想砌部desktop係收到wifi嘅話
除咗插隻wifi手指俾佢之外 仲可以點做
係咪有咩無線上網卡可以插

同埋仲有平時玩下gta mhw 用最低spec都ok
唔會stream/錄片嘅話 display card用gtx1660係咪都夠

可以上 taichi 的

買有wifi既mb/PCI-E wifi card

又到火牛問題啱啱用完功課
想砌部勁少少打下機,650w應該夠晒啦
除左瞓覺之外電腦一般都開住,係咪用大火數對長開會好少少?

見到750w,850w,1000w,唔知咩機會用得著

你估你下下扯爆隻牛咩 ，夠用就得啦
除非你之後會再upgrade部機

i7-8700最平可以用咩底板？
Asus Prime板好似對大家嚟講永不錄用咁

搵塊最cheap既H310

另外想問我有2條RAM Total 16GB
但唔同mhz DDR4-2400 , 2133
插H310M板都冇問題會自動落2133？

點解？佢價錢仲要係最平，performance唔得？

h板用pentium gold 就得，咪玩自己啦
最平都b360 bazooka
係落2133

大陸牌子

感謝

想慳電買鈦牛

2060買msi ventus算喇
真係想買咪自己search外國review比較下囉
但係同你講明呢個係大陸牌子先

antec p8 開孔唔太理想 有伏 走線需研究特定走法
例如 USB3.0 SATA位等
唔啱位 夾硬上會彎針或者整爛port頭
p8 三把原廠白燈風扇太弱雞(無咩力 無咩風)
其他地方都OK嘅 鋼水對得住價錢 又有玻璃側窗

1.5V以上 keep住兩三日就會完

少少熱 不過最平 無錢 無信仰 可以諗諗

睇你用咩CPU 咩顯示卡先
最食電嘅兩位

MSI B360M MORTAR
ASRock B365M Pro 4
ASRock B365 Pro 4
太平價 不了

哦，我仲以為係外國架添

咁邊塊先叫唔熱?除左Rog Strix

I52400 準備唔要
R9 270X 準備唔要 壞壞地
無cpu fan
想換埋機箱
加新底板
求高人介紹 感激

我9900k 行默頻4.7都係1.25v 左右

你洗唔洗行到1.5v

粒u又熱同好快打殘

其實嗰brand就唔係大陸嘅
只係生產廠係大陸做
全球(大陸)最大嘅代工廠
總部係台灣 物流中心係香港 分支公司係德國
係唔係大陸就自己判斷啦

cpu:9900k
mb: msi godlike
ram: g.skill royal * 4
display card: rog strix 2080ti * 2
case: rog helios
psu: rog thor 1200w
cooler: rog ryujin

Sor 唔記得講budget 2000-2500 有無得搞
唔係點打機

GAMING Z

唔熱嘅就一定MSI RTX 2060 GAMING Z 6G 或者GIGABYTE RTX 2060 AORUS XTREME 6GB GDDR6
呢啲高階嘅型號架啦

但係有冇必要追求低温幾度而俾多幾百蚊先?

Palit 2060 68 69度 其實唔係話好好熱架咋
只係對比其他卡 佢係高温啲啲

台灣bor
Galax都係佢既

台灣
Galax係佢旗下

求奇喇

大家咁中意galax HOF 但其實galax係Palit旗下子品牌

a300+2400g/2200g+ssd+ram(8/16gb)
$2.5-3 K

同買林寶 Audi 個啲一樣
老母其實係Vw

咁nzxt h500呢

啱啱$500 買左 x42

ZOTAC話自己香港添

其實google好易用
冇話係HK

柏能集團有限公司，簡稱柏能集團（英語：PC Partner Group Limited，港交所：1263），於1988年當時由偉易達集團有限公司成立，名為「柏能科技有限公司」。其後在1997年，由已去世何顯宏、王錫豪（主席及行政總裁）、梁華根（副執行總裁）和王芳柏（營運總監）四人創立「PC Partner Holdings Limited」[1][2]。

Zotac在2006年成立，是澳門的電腦硬體生產商，皆在中國東莞市生產。

柏能總部位於香港。業務在全球經營生產和銷售Zotac顯示卡、主機板及迷你電腦[3]。

該公司股份在2011年1月12日於港交所主板上市，招股價為1.6港元，配售股份為1.05億股，集資額為1.68億港元[4]。

同德股份有限公司（Palit Microsystems Ltd.）成立於1988年，是全球最大的顯示卡專業製造廠商之一，總部設立於台灣，工廠設立於中國深圳寶安區，物流運籌中心成立於香港九龍灣。是nVIDIA的AIC合作夥伴之一[1]。旗下擁有YUAN（聰泰）、Galaxy（影馳）、Gainward（耕昇）、Vvikoo、XpertVision、Daytona等品牌。

同德在歐洲擁有自有品牌Palit，在2004年底收購耕宇而擁有其旗下品牌耕昇[2]，目前業務由盈通的持有者盈佳訊負責。2007年同德收購影馳科技，目前是同德系中相對獨立的品牌[3]。在2009年9月15日，同德在中國大陸推出了北影（Axigon）品牌。

目前同德是nVIDIA的主要合作夥伴，並在中國大陸為昂達、七彩虹、雙敏、銘瑄、盈通等廠商代工，這五大廠商被俗稱為同德五虎[4]。

所以咪都係大陸卡

ROG都係made in CHINA

睇黎台灣人承認左台灣是中國的

不過X470 TAICHI係Vietnam

顯示卡選擇：

用緊asus 1060 6gb
有人讓Gigiabye 1080 G1 聯強保到2021
又有人讓rog strix 1080 oc保到今年年底
兩邊一樣價

換唔換好？
定上2060好d？

目標
夠2k打機流暢 唔好低過60fps

顯外話
其實RM550x呢隻牛夠唔夠推1080 or 1080 Ti?
Cpu8700無得超
Gpu應該都唔會超好多

一定係 strix 1080
好過2060
550夠用啦

上2080

agger

咩版同咩cooler

一就就知係pathom itx
用C7CG

axp100係咪一定要lpx ram
c7cg會唔會頂ram

係
唔會

c7cg果隻係咩扇
92mm 定120mm

有沒邊個網可信啲？

其實2風扇卡都係65-70左右係咁上下
要到60得STRIX簡

大過個COOLER 120

真係想又平又涼就呢張

最強2風扇
新版DUAL用STRIX風扇
不過未上市

呢個cooler 加埋a12x25駛唔駛900？

個cooler 549人仔當630
個架80人仔當90
計埋貓扇同運費，差不多了，玩itx代價

想問下香港有無be quiet!既SILENT BASE 801 window賣?

見格價網無呢隻機箱
但係屋企人想換呢個機箱玩
最好係橙色

悠二有

我仲用緊u12s咋
Low profile cooler太貴

其他佢嗰張平咩
我見飛馬有
平msi ventus 100咋喎

平100都係平
老黃刀法都係睇中呢種心態

換兩把A12X25

我粒8700k all core 5都要 1.36 體質差到仆街

飛馬都有，不過係「其它」呢個搵
$740

散熱係咪都好過msi ventus?

差不多

風險就一定有㗎喇
但主要都係睇你彩數
所以最好就買仲有保養嘅卡
除非好平
btw你要邊張？

ASRock b450
好唔好

我有多把a12x25先買個mount 如果冇多可以唔洗換

而家用緊兩把NF-F12
換哂兩把成本好高

開左蓋未？

想問下有notebook 本身用緊ssd但太細可以去邊到換一個大啲，有冇鋪推薦

換咗兩把NF-F12做機箱風扇

node 304冇咁多機箱風扇位呀
現有3把已經係貓扇

未有風險 快撚啲買

純粹想沒咁熱會襟用啲

另外想問下見啲機箱好多都係下面吸風入，但啲display card個風扇就向下吹，咁散熱唔係會差啲咩🤔

2把A9 1把A14
最多魔改GPU 入風位放兩把穿甲彈

但你display card 背版向上

魔改咁高難度

不過張1066 都唔熱

Gpu唔熱呀, cpu熱咋

u12s 轉扇都係低幾度

應該差唔過我果粒
我果粒 8700k 要1.28 v先行得穩4.7
仲要cache 行4.3 先過到p95
cache行4.4 都會掉線程😭

所以唔轉啦，唔值得

好慘

最好用番同一隻喇

就算唔炒
你好可能行唔到3000c15
買黎冇意思

想買張Nvidia gtx 1060 6gb 玩rainbow6

夠玩咩 利申唔識呢啲game

用4條一pack最穩陣

rainbow six 好易推架咋
主攻cpu 好過啦

仲以為3A
個名好似好出名好大食咁

容量好食位
遊戲檔加高清包
1XX GB 好似係

下要高清包?
仲以為新驚
記錯咩Tom clacy

定咩名 唔記得

咁啱我換卡
可以放俾你 想收就留個tg

下
我之前張卡都未拎去check已經同我講話要送返台灣
叫我預1個月

thx巴打，我再睇多幾張先

今次唔係killer lan
唔洗屌

板都用牙石啦diu

ok 你想收再quote返我
之前問過好似保到去2020年1月

真 應該用extreme

翻新就一定架喇
好過冇

自組埋ek

我張1060 6gb都係凌風義海比我，好健康

神喜伏list?

team group 有rgb ssd

伏架

CPU. AMD Ryzen™ 5 2600 Zen+
Motherboard ASRock B450M-A steel
Display Card : msi gtx 1050 ti 4g
Case:有無建議
純粹想升級依幾樣

rainbow six 硬件台晚晚都有人玩
1066 推full hd 全高intel 應該144hz 到

ultra hd pack around 30GB
game 本身60gb
but full hd no need to download uhd pack

ASRock 轉MSI b450m mortar
Vrm is much better
Case: p6 antec

display 轉570

Yes

話說一張全新570 $1000
肥花一張二手1050ti放$7-800
我睇到頭都大撚埋

570>1050ti 60%
3-400就差不多，雖然原價成1400
不過智商檢定卡

咁A卡同N卡都有信仰的
唔可以單睇效能

低階A 中高階N

Agger
不過睇埋新卡發佈先

好野有新driver
唔再彈r6
Killer lan係好野
屌你老母成個月完更新到

就快1001

放570 8G $1000, 買左一兩個月, 平時九成九時間用黎上網
有盒有單私保2日留TG

ASUS Dual GeForce RTX™ 2060 EVO 幾時出
官網冇寫

等得黎不如買張rog o6g好過喇

唉
一pack4條3200c16超到手3466就盡

想問下如果打total war three kingdoms既話係咪跟下面個spec砌就得？

PC Recommended Specifications

Expected around 45-55 FPS on campaign map and in a 1v1, 21 units vs 21 units battle, default graphics preset set to “High”, running at 1920×1080
Operating System: Windows 10 64 Bit
Processor: Intel i5-6600 | Ryzen 5 2600X
RAM: 8GB
Video Card: GTX 970 | R9 Fury X 4GB VRAM

同埋建議去黃金邊間買料？

屋企人出街買嘢，見到有信係信箱
返屋企就變左無信，但期間無其他屋企人攞過信

hynix die 上 3466 算係好了

你咁樣出機D砌機佬多謝你幫佢清舊貨

人黎，俾佢9400+2060佢

應該停產哂
recommend spec只係比個標準你
佢用咁既性能會行到45-55FPS
何況total war黎講45FPS絕對唔好受

其實好唔好玩
呢幾日都見唔少人想要玩呢隻驚

呢隻係咩廠？ 2666上到3000

我都突登換卡準備開GAME

如果鐘意史實系打仗既話都算幾好玩
基本上會玩既都係total war fans
遊戲性同AI好過光榮好多 但係相對難玩D同hardcore
但係班AI無恥到會令玩家火滾
同埋鬼佬整既中國歷史GAME一定會有好多奇怪唔合理既位
例如佢主將單挑係兩個落馬打爛仔交

用緊gtx1080 黎緊想轉rtx2080ti
想問下繼續用1080p mon會唔會浪費左張卡

會

Cctv冇影到咩

明顯會

黑色散熱片，白色rgb條，冇起角，我估係賊船

Aegis 3000c16 hynix die
超到上3466c14

No no..我指啲ram晶片 廠

會呀
買得2080ti就唔好慳果少少，換埋moon啦

hynix

買買買
pg27uq/x27

拎個型號google咪知咩die
唔駛拆的

可以點搵你砌
個case有無d height 410mm樓下

明明有16GB但點解得7.9GB
點解保留左果8.1GB
點樣整返出黎

我唔係鋪
我出list 炸
不過你買左料 想學下砌可以搵我既 時間岩

41cm mid tower好似好少

而家單卡係咪夠推大部分4K 60fps
我記得上代好似做唔到

可以

主玩光線追蹤就唔會

教埋人砌機
想學

書枱個位就係得410mm 好on9

可能係抽獎款

其實上youtube慢慢睇片就識
唔想聽英文就睇台仔嗰D D基本野都講得幾足
想睇文字版 連登出面都有個post 雖然爛尾
半個月之我都係乜春都唔識

其實而家有幾多隻game真係有光追
好似講來講去都係果幾隻game咁

俗稱大S嘅SpecTek
Micron嘅子公司
負責處理品質唔符合Micron標準嘅NRAM同NAND chip
呢啲chips冇資格以Micron嘅名去賣

又上一堂

用緊144Hz 好驚落返60唔慣
但又可以享受超高清

咁巴打有無咩spec建議

Budget

我由60 睇到 100/120都係分唔出

其實條RAM超唔超到頻洗唔洗睇埋粒CPU超唔超到，即係如果粒CPU唔係K版或者X版，就無得超?

超ram唔使睇u
U係k 先超到

唔洗
你粒可以係non k/x
但一定要用z板先可以超到ram

問緊業管攞CCTV

好少

咁睇黎係之前條RAM太廢

買兩張2080ti+4k 144hz mon
搞掂

AMD

操作反應最明顯

去呢度search PS021
會見到part number係PRA1G8Z11BD8SA

去呢度search PRA1G8Z11BD8SA
可以知道呢一粒chip嘅規格

呢份pdf, 對返張相入面嘅樣
粒chip嘅等級係SGG或者PRA

最後睇呢份pdf
SGG係最好嘅chip, 整乜都得
PRA都唔錯, 不過唔可以用嚟整雙面RAM

唔玩fps真係feel唔到

單面RAM同雙面RAM有咩分別 單面好超D?

cpu 頻率 和 cpu imc 要平衡
cpu clock 不能太高電壓 温度太高

我試玩division2 第3身都feel到

等緊第三代ryzen 仲用緊1700

多一面咪多一倍容量
單面好超好多，我唔知確實原因

不過超8粒變超16粒點睇都會難啲
同埋插幾多條，底板佈線長度都有影響

精僻

一條8gb單面 16gb就雙面？

其實起windows 用一用mouse 已經feel 到
分別都好明顯

本身超頻係要你條ram每粒chips都去到果個時脈先只做穩定
任何一粒fail都會超唔到

所以2條ram易超過4條ram
同道理，雙面ram用多幾粒chips先造到同一容量，梗係冇咁好超

放？

係, 總之粒嘢咩容量照乘粒數就係總容量

終於有新Driver

YES留TG

新Driver要小心
小心FIX舊BUG又有新BUG
INTEL LAN係好野

飛馬入左9100F同9700KF

好過之前彈撚到仆街先啦

蟹LAN

一路都用緊60hz
唔玩槍game 拎D錢去換靚D既mon算
btw 冇錢買4K 144

上傳仲係有問題
鎖左10mb

正
之前amd ching係咪要入9700kf

9100f其實市場有幾大
咁低budget的人多數內顯已經夠用啦

2K 144
PG279Q

主要係入左9700KF
9100F真係性價比真係唔高
低階出8100有內顯好過
出9100F不如多少少出9400F

ON9

Intel Core i7-9700kf Box 水貨 *需全套主機購買*

垃圾Killer Lan

試下屌屌有冇得加錢買

唔該大師兄

死人飛馬係FB淨係講有
要官網先出要買全套機

我要出板u卡牛，算唔算，差ram姐

買條299
再喺呢到義海

shift制要按岩正中心先食到個制，好麻煩
應該點改進?

好撚好笑......

淨test有問題
dwon game無事

Killer Lan可唔可以生性啲

因為唔想白白浪費千幾銀在window上，在（似163 post）某個帖文中見到有巴打分享過一啲資訊，就想問多少少

我自備及下載完成好含 window 10的USB後，係咪交比幫裝機果個人就得？（同時間比埋條CD-Key佢入埋）

因為我見有巴打話條CD-Key都係$50-$100左右有交易，咁就真係節省到非常多的金額！

熟悉流程的巴打可以分享多少少嗎？

唔想浪費成千銀 感恩

你要問 msi 可不可以改 intel lan 先

佢幫你裝試用，你自己入key，
冇人會同你入，博海關拉咩

留名等聽點解on9

我覺得9100f 會比9400f 打殘

只差200

有f同冇f除非冇內顯仲有咩分別

冇
但係因為冇內顯
所以超頻嘅温度會降跌

其實裝個windows都係插隻手指禁幾下enter

BTW原來呢個ppst都仲係有咁多人唔識砌機(唔係講砌list)
睇黎可以認真寫篇文教砌機

係 易到pk

想問咁多位巴打

砌左部新機 我插external harddisk係主機前置USB 做做下野佢會hang左 然後彈出建議我修復磁碟 都一個鐘內發生好幾次

但將佢放係Mac到又無事照做到野

係咪個USB位唔夠電？ 一定要係屎忽個USB俾電個harddisk？

以前既desktop插前面都未試過咁既情況

火牛650w plus gold

一個月
生性左架啦

Killer Lan

6000-6500

二手gtx1070咩價位先抵玩？想係ebay屌返張gtx1070

咩keyboard，機械的話拆左個keycap，可能衛星軸甩左

9100f同9400f都冇得超頻
除左比機會intel可以賣次貨賺多啲之外，有咩吸引力

12k budget
主力用ae 同 c4d
諗緊要9700k 定 2700x
我底板要wifi ，同埋唔需要rgb
爬左文而家都係intel list為主
打機的確係intel世界
不過我睇rendering表現都係amd 高分少少
但科技野一向有新買新
究竟買邊樣抵屌d
我主要黎都係求非rgb 既list
可接受白光，但唔想要光污染，留返budget去其他硬件到

其實rgb個價差唔多
而家啲高階野多數都有rgb

原來係咁，咁可以無視rgb 問題，我set白燈算

熄燈就ok
Btw RGB

呢個年頭係唔係全部人都一定要RGB

Ren野多既就AMD
純打機咪intel
不過個分別又唔係咁大既
AMD 便啲多C多T啲
自己揀

最憎rgb

ASUS ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING > MSI RTX 2060 GAMING Z 6G?
雖然呢2個名冇oc其實係咪都係可以超頻好高果啲

o咪oc

咁a6g個a係咩意思

advance廢過oc，勁過普通

其實自己OC咪差唔多`

想問下點解個 右邊個 Base Speed 低左?
我粒U Base Speed 應該係 2.5Ghz

冇loading正常係咁
我2700X 如果冇OC既話
D CORE都係2字

咁係咪即係佢個TDP 會自己改

同埋唔知點樣搞個超頻唔識搞, 呢塊大陸底板同平時用開嗰啲好唔同

唔OC既話咩都唔好理
OC最簡單: ratio 較高, 加voltage

我以前都係改外頻
電壓其實加幾多號我未試過
ratio 係唔係陪頻?

直接改MHZ同改ratio一樣
base 100mhz
x 40 = 4Ghz
直接改4000mhz又係一樣
voltage每粒U都唔同

話說有冇巴打有條ddr3 1600 8gb ram放

2k 144

我個粒可能 Lock 左陪頻?
改完冇唔同

推

咩U?

最憎光污染

Xeon 2678v3

有冇人用vertical mount?
PCIE extension cable係咪買番大brand好d?
驚會有performance loss

唔識呢粒

呢粒嘢我淘寶買返嚟
上Intel官網都睇唔到佢資料

換9900K 喇

同埋你塊板
睇個款分分鐘唔support OC
呢個interface同我fujitsu 7年前既NB個interface一Q樣

i mean BIOS

我係從i5 6500轉過嚟㗎
換舊2代, 再用返舊ram DDR3

Why....

想G+1

用2700x既話 cpu就平d
但用wifi底板就好似仲貴過intel
好似淨係慳到cpu果六七舊水
同埋用2700x係咪可以用返佢原裝cooler

粒Xeon 多工好快, 12 core 24 HT, 一般剪片執相快過粒4 core i5, 打機就好似爭少少

DDR 3 行到4 channel, 計落應該快過 DDR4 dual channel

最重要係個價錢二千六蚊, 底板連cpu同埋32GB ram

唔OC絕對可以用
WiFi 板好貴？

睇jays2cents 話冇分別
但唔知TB 100HKd 個啲一唔一樣
試下先

我隻case裝唔同CM個種vertical mount
TB 呢隻ARGB + Pcie = 138rmb + 75rmb

買呢個好過買個架
雖然matx箱 逼啲就逼啲

諗緊2700x + Radeon VII 好
定9900K + 2080 好

cpu 等埋 Zen2.
gpu 睇你信仰

有錢why not both

long time no 硬件台
部機砌咗一年, 呢排chrome成日彈tab, 會係咩原因呢
呢排溫書, 成日所有progress擺喺度唔理, 直接瞓, 第二朝起身個chrome會好窒, 越嚟越窒, 重開就無事

8700k 4.8 1.28
gskill 8x2 4266 19
z370 gaming 7 1.0
galax 1070ti ex
sm961 256
wd blue 1
rm850x
windows 10 home 17763.475

堂巴買左MON未

買Radeon Vll真係信仰

2x 8？有有插實d ram

重插ram 換下位

平囉 內咗顯平一 兩百蚊

咁而家砌9700k係咪用9700kf抵玩啲
上面巴打仲話講超頻溫度低啲

温度會唔會低啲就唔知 但係會有利超頻穩定性

定係A+N?
唔太熟A系 但見到佢今代效能唔差又低價過Intel

A + N

cpu 等埋 Zen2 先

K U用kf我都贊成，有助超頻
但non-k U用f都係因為平先用，咁9100f同9400f差200，點解唔買多2春呢

i mean k u

但係飛馬果個kf係水貨，冇保養有啲難揀

其實cpu好難壞

睇之後多唔多巴打砌機用kf先再諗

如果我自己出機一定會用
又平啲 又好超啲

我用緊9600k，總覺得有內顯安心啲

見Jumbo 做到$3xxx R2700+MB+RAM
9900K套裝就$5xxx~$6xxx
諗緊好唔好係CPU到偷budget 放落其他位

本身急不急砌？

唔係特別急
岩先google咗Zen 2 係咪好大機會月尾Computex披露？

yes 27日發布 7月出街

咁等埋再度吓
希望部電腦挨到七月

2600x
b450m motar
2 * 8gb 3200 c16 ddr4
Gtx 1660ti
970 evo plus 500gb
銅牌牛 500W 樓上
Case antec p8

1: Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量: 1 價錢: HK$ 1220
2: ASRock / 華擎 Radeon RX580 OC Edition 8GB GDDR5 雙風扇顯示卡 (AS-DCA-RX580 PG D-8GOC)
數量: 1 價錢: HK$ 1599
3: ADATA 1TB XPG SX6000 Lite M.2 2280 ASX6000LNP-1TT-C 3D TLC PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD
數量: 1 價錢: HK$ 888
4: ANTEC NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 359
5: ANTEC/安鈦克 DP501-TG 玻璃側板黑色(AN-CA-DP501-TG) 全黑 USB3.0 ATX Tower Case
數量: 1 價錢: HK$ 399
6: Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2B3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片
數量: 1 價錢: HK$ 860
7: MSI 微星 B360 GAMING PRO CARBON B360,DDR-4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A/C ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 950
總數量: 7 總數: HK$ 6275
3
10
1
#3小小小心 • 3d
唔該各位巴打
6千塊打唔打到pubg
1: MSI 微星 B450 TOMAHAWK B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.1 Gen2 Type-A/C, ATX M/B
數量: 1 價錢: HK$ 730
2: AMD Ryzen 5 2600 YD2600BBAFBOX 6C/12T, 3.9GHz, 19MB Cache, Socket AM4 CPU BOX w/Cooler
數量: 1 價錢: HK$ 1150
2: ASRock / 華擎 Radeon RX580 OC Edition 8GB GDDR5 雙風扇顯示卡 (AS-DCA-RX580 PG D-8GOC)
數量: 1 價錢: HK$ 1599
3: ADATA 1TB XPG SX6000 Lite M.2 2280 ASX6000LNP-1TT-C 3D TLC PCIe Gen3 x4 NVMe 1.3 SSD
數量: 1 價錢: HK$ 888
4: ANTEC NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze 火牛
數量: 1 價錢: HK$ 359
5: ANTEC/安鈦克 DP501-TG 玻璃側板黑色(AN-CA-DP501-TG) 全黑 USB3.0 ATX Tower Case
數量: 1 價錢: HK$ 399
6: Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2B3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片
數量: 1 價錢: HK$ 860
總數量: 7 總數: HK$ 5985

都話左我條list 係好hit
暑假2k 144 6k list

Nx550 不了

又有問題？
用過nx650好正常
連登有咩係可以用

寧要eco2 銅

底階銅牛真係咁大分別

牛用低階
燒埋底版

講撚哂
咁3千list 用1200 platinum

三個月前既list想睇下有冇要執, 仲想加多張display card但冇idea, budget $5500,
要出到dual mon, 主要睇片, youtube, BT, 少量打機如football manager, 舊game l4d2
$4393

另求一隻router, 可以食到1000mbp 光纖寬頻, $1000樓下

巴打想問下係咪呢條list

3000 蚊就ps4

Yesss

Ac86u

好似over budget

spectek 唔係hynix

係美光旗下次等廠

要求wifi食到1000 mbps都幾不切實際
好多ac都唔會真係食到1000 tp link archer算啦

抽到 spectek 當不好彩了

8xx

ac86u唔係過千？定ac68u?

求屌，求display card

rx570

是咪爆ram
我最高都係八十幾percent

應該係

68
Sor

應該唔會再改除非見到有新promo

CPU
Intel Core i7-9700kf Box 水貨 *需全套主機購買*
3050

主機板
MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON
1599

記憶體
G.Skill DDR4 Trident Z RGB 16GB 3200 Mhz (F4-3200C16D-16GTZR)
1200

顯示卡
ASUS ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING
3250

固態硬碟
Samsung 970 Evo Plus 500GB
860
硬碟

Toshiba 3TB (DT01ACA300)
505

電源
Corsair RM650X
780

機箱
Antec P8
459

其它
be quiet! DARK ROCK 4
540

Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
300

總計
12543

perfect la

純打機？
用3000蚊U 但rog 2060?

玩一兩就換卡 你識條春
你都幾個月換咗3張卡喇

買左27 ul600成2個星期啦

有無師兄有Asus b360/z390 itx 可以幫手度下IO 散熱既位？因為我本身有大手裡劍3，想睇下放唔放得落

純打機，唯一多工應該係多開android模擬器

9400F
上 2080

我諗住一用就用幾年架
rog 2060唔係好多人用架咩

幾錢呀

hello

屌 我唔識答

板ram u就可以
卡就應該唔得
如果你keep住追新game同追全畫質高fps

係換都換30系列啦

用緊3080ti

我1080 144hz就夠
game又唔會隻隻都玩

唔該巴打睇一睇個LIST 得唔得,係我自己上網睇
1. Intel Core i5-9400F =$1230
2. AsRock B365 Pro4 =$620
3. Antec VP600P Plus =$389
4. MSI GeForce GTX1660 GAMING X 6G =$2080
5. Corsair VENGEANCE RGB Series 16GB Kit (8GB x2) CMR16GX4M2D3000C16 =$899
6. Lexar NS100 2.5” SATA III (6Gb/s) 固態硬盤SSD【512GB】=$428
7.Seagate BarraCuda 硬盤 ST3000DM007(3TB)=$510
8. 機箱 =預$400
9. Antec Mercury 120 RGB Upgraded & Engineered for Performance CPU Liquid Cooler 一體式水冷 =$449
TOTAL=$7005

3850好似係
佢話見我靚仔平多少少俾我

水冷120冇用，一係水冷240一係風冷

用430HKd 買Enermax Liqmax II 240 aio
Tier 1 AIO
換A卡好似效能好過1660

9400f用水冷把鬼咩
7k夠上1660ti/2060喇

做咩唔買144

靚

望落pro d
以為你用緊9900K

好啊, 咁我改一改唔用水冷
轉用1660TI,唔該巴打
係咪去中央田叫佢執LIST再睇下佢報價先諗買唔買?

I mean
你原本500蚊
可以買一隻tier 1 既 240水冷 （hkd430)
同啲風冷差唔多價

而家興U12A

風冷太大舊
個人覺得好柒

條list係邊到㩒出嚟？1tb m.2 ssd 888

我改用U12A啊

我係PRICE 個網搵架,但唔知中央田有無得買

屎色扇有信仰

U12A $770仲貴過水冷

2080 version list改完覺得CP值高啲,不過要睇屋企人接唔接受到14K

CPU
Intel Core i7-9700kf Box 水貨 *需全套主機購買*
3050

主機板
MSI MPG Z390 GAMING PRO CARBON
1599

記憶體
ADATA XPG D10 DDR4-3200 8GB BLACK
410
ADATA XPG D10 DDR4-3200 8GB BLACK
410

顯示卡
Galax RTX2080 EX(One-Click OC)
5688

固態硬碟
Samsung 970 Evo Plus 500GB
860

硬碟
Toshiba 1TB (DT01ACA100)
289

電源
Corsair RM650X
780

機箱
Antec P8
459

散熱用品
Noctua NH-U12S
398

Pegasus Basic - 組裝電腦，五年自攜保養檢查
300

總計
14243

勁過240水冷

想問巴打們 你地點處理啲陳年電腦零件？ 除咗放上網賣 會唔會有啲收賣鋪要？ 錢少唔緊要 但有啲嘢用得唔想掉 同埋hdd係咪最好唔好賣（會唔會format drive都洗唔清啲嘢？）

你賣比收買佬，不如擺fb marketplaces / carousell 成部賣

$20/斤

想問b450 mortar 係咪用唔到r9 270x

因乜解究令你會問呢個咁既問題?

30系列 幾時出??

水冷貴啲啊。。。

要靚定平先

唔識答

我就唔需要側透，所以一定買塔散
效能係唯一考慮

買水冷就係為咗靚架喇
唔係買黎做咩

買AIO用嚟超頻嗰陣壓住溫度囉

話事話,貓頭鷹係唔係年尾會出黑色版A12?

9100F勁到仆街, 真係唔識貨

贏到5年前4790k未

K高頻過NON K
4790全核3.8, 4G 9100F有機會呀

9代i3 終於有turbo boost
9100F 全核4Ghz?
咁姐係等同8350k

唔急係咪等埋amd出3代會好d
好似正好多咁

AIO水冷會煲水

有冇TURBO BOOST對呢D低階入門U唔多重要, 頻率大進呢一下先係重點
INTEL產能已經慢慢上返黎, 依家9100F同9400F價錢差距作唔到準
官網價錢9100F 9400F差60蚊美金

turbo boost只係用黎mark低D TDP
實際都係要睇去到幾多頻率
9900K關閉turbo boost真係95w

出白色就正啦